Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Пользователь может не печатать информацию на клавиатуре а вставить её (ранее скопировав из другого источника).
По этому отслеживать только клавиатуру не корректно.